風暴天鴿「吹到正」 料周三狂風驟雨

【星島日報報道】熱帶風暴天鴿越來越近，各地開始修正路徑，但預料天鴿將會十分靠近本港。香港天文台最新預測，天鴿於周三（8月23日）清晨，最接近本港，甚至可能在香港以南的位置，向西北方向往珠江吹襲，其間可能會一度劃過大嶼山一帶。

天文台指出，在上午五時，熱帶風暴天鴿集結在高雄之東南偏南約250公里，預料向西北偏西移動，時速約22公里，橫過呂宋海峽。明日風勢頗大，有狂風驟雨。隨後數天仍有驟雨。

根據天文台今晨5時指出，現時熱帶風暴天鴿中心附近最高持續風速每小時 75 公里，周三（8月 23 日）5時將成為「強烈熱帶風暴」，中心風力增強至每小時 110 公里。至於路徑亦由「東登」變為「西登」，預測會在香港以南方向，向珠江吹襲，可能會一度劃過大嶼山帶。

希望向南或者北方移動啦 聽日仲要返工㗎

@大交台

垃圾 一d都唔團結

千奇唔好打成 誠哥頂住

聽住先！
開頭講就係威係勢
結果都係掛3號

3號

幾大風大雨 聽日天文台企硬三號+黃雨

只係強烈熱帶風暴級數

而家130公里喎 5走既實有8號啦